<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oldtown Brew</title>
    <link>https://blog.oldtown-brew.de/</link>
    <description>Recent content on Oldtown Brew</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Thomas Bonk</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 21:36:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.oldtown-brew.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zweiter Sud mit eigenem Rezept</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-04-30-zweiter-sud-mit-eigenem-rezept/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 21:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-04-30-zweiter-sud-mit-eigenem-rezept/</guid>
      <description>Heute habe ich meinen zweiten Sud gemacht. Eigentlich wollte ich Euch ja erst in 3-4 Wochen davon berichten, da das Rezept auf meinem Mist gewachsen ist und ich als Anfänger nicht weiß, ob es etwas wird. Die Basis ist das Bach&amp;rsquo;s Spezial. Julian schrieb, dass man sein Rezept auch obergärig brauen kann, dann wird es halt ein anderes Bier. Czech Saaz hat mir nicht so gefallen, weshalb ich mich für den Amarillo entschieden habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verköstigung: Triticum Wormatia</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-04-08-verkoestigung-triticum-wormatia/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-04-08-verkoestigung-triticum-wormatia/</guid>
      <description>Heute habe ich mein erstes selbstgebrautes Triticum Wormatia verköstigt. Nach der Flaschengärung stand es ein Tag im Kühlschrank. Ich muss sagen: Es ist mir gelungen 😊 Es ist ein schönes, süffiges Weizen für warme Tage. Das Bananenaroma ist leider etwas im Hintergrund, da ist noch Luft nach oben. Sicherlich liegt es daran, das ich mit der WLP380 angestellt habe; die Wyeast 3068 entwickelt wohl intensivere Bananenaromen. Für ein erstes handwerklich selbstgebrautes Bier finde ich es sehr gut 😊 Ich bin gespannt, wie es sich geschmacklich bei der Reifung im Kühlschrank entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abfüllung: Triticum Wormatia</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-31-abfuellung-triticum-wormatia/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 19:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-31-abfuellung-triticum-wormatia/</guid>
      <description>Heute habe ich mein erstes Jungbier abgefüllt, nachdem sich seit 4 Tagen der Restextrakt nicht mehr geändert hat. Ich war sehr aufgeregt, da ich mir nicht sicher war, ob es so funktioniert, wie ich es viele Male im Kopf durchgespielt habe.
Die Sorge war aber unbegründet - es hat alles super funktioniert! Mit der Bierpistole war es letztlich ein Kinderspiel, den richtigen Füllstand hinzubekommen. Um eine Karbonisierung von 6,5g/l zu erreichen, habe ich pro Flasche 4,75g Haushaltszucker hinzugefügt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sud: Triticum Wormatia</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-19-sud-triticum-wormatia/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-19-sud-triticum-wormatia/</guid>
      <description>Heute habe ich meinen ersten Sud gemacht: Triticum Wormatia von Maische Malz und Mehr. Es lief alles gut, allerdings musste ich die Verzuckerungsrast zweimal um 20 Minuten auf insgesamt 60 Minuten verlängern, bis die Maische keine Stärke mehr enthalten hat. Der Grund hierfür liegt wohl am Klimawandel: Durch die warmen und trockenen Sommer scheint sich die Stärkestruktur im Getreide geändert zu haben, weshalb man heutzutage bei 64°C einmaischen sollte (gilt für alle Rezepte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmelden einer Hobbybrauerei</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-18-anmelden-einer-hobbybrauer/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 20:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/posts/2022-03-18-anmelden-einer-hobbybrauer/</guid>
      <description>Anmelden einer Hobbybrauerei Bevor der erste Sud gemacht werden kann, muss das hobbymäßige Brauen von Bier bei dem zuständigen Hauptzollamt angemeldet werden. Glücklicherweise stellt der Zoll Informationen für Hobbybrauer bereit. Jeder Hobbybrauer darf pro Jahr 200L Bier brauen. Das selbstgebraute Bier darf weder verkauft noch verschenkt werden. Verschenkt man das Selbstgebraute, ist Biersteuer fällig! Die Verkostung mit Freunden ist steuerfrei.
Für die Anmeldung der Hobbybrauerei genügt eine formlose Mail an das zuständige Hauptzollamt:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://blog.oldtown-brew.de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldtown-brew.de/impressum/</guid>
      <description>Angaben gemäß § 5 TMG
Thomas Bonk  Ortsstraße 68  66459 Kirkel
Vertreten durch:  Thomas Bonk
Kontakt:  Telefon: +49-151-11658410  E-Mail: thomas@meandmymac.de
Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV:  Thomas Bonk  Ortsstraße 68  66459 Kirkel
Haftungsausschluss Haftung für Inhalte Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
